機場外阻警車 兩青年非法集結罪成還柙 官：身攜文宣可反映憎恨警察

前年8月13日的機場集會中，男子付國豪被懷疑是公安身份，遭示威者圍困多個小時。至晚上，包括黃耀華在內的警察協助救護車駛至機場大樓外帶走他，示威者欲阻擋並引發衝突，黃一度拔槍指向人群。兩名青年否認非法集結罪，早前審訊後，今日（25日）於區域法院被裁定罪成，即時還柙至3月31日，屆時與同案另兩名已認罪的被告一同判刑。

控方案情指，兩人在現場行車道上分別被警方拘捕，其中麥幸雄身上被搜出一張寫有「我係四眼仔 o-o 唔好射我！唔想變三眼仔！#FREE HONG KONG」、一張寫有「黑警還眼」和畫上眼睛圖案的紙張、及一張列印有「香港警察企圖謀殺香港市民」的紙張。經警方事後比對影片中兩人的行走路徑及被捕時的衣著和外貌特徵，警方確認片中參與堵路及拍打警車的兩名男子就是兩名被告。

法官郭啟安頒下的判詞指，經反覆觀看及比對影片中的男子衣著外貌特徵後，肯定他們分別就是本案的兩名被告。影片拍得高連同其他示威者將行李手推車放在首輛警察運輸巴士的前方，其後用手拍打該車車身。該警車與救護車成功離開後，高連同其他示威者再將其他物品放在尾隨車輛的前方，阻止車輛離開。麥則是圍繞著眾警車的示威者之一，不斷指罵警車上的警員，更將一件樽狀物件擲向一輛尾隨的警察運輸巴士。

郭官指，從麥幸雄身上的「我係四眼仔 o-o 唔好射我！唔想變三眼仔！#FREE HONG KONG」等紙張，可反映他的心態和意圖，與其他在場者都一樣憎恨警察，亦蓄意阻塞道路以阻礙警車護送救護車前往醫院。

郭官指，當日兩人的行為屬挑釁警方，亦隨時將現場人士不滿的情緒升溫，肯定是擾亂秩序、帶有威嚇性的行為，他們皆具備參與的意圖，或者知道但罔顧自己的行為會破壞社會安寧，在暢航路的暴力事件可謂一觸即發，「隨後在機場內所發生的襲擊警員事件和短暫的騷亂亦已經印證了這點。」由於有充份證據顯示當晩集結的人對警方已作出了暴力行為，即使欠缺直接的證據證明集結的人有意圖去達致一個非法目的，亦已經足以證明該集結是非法的。

IG講句好嬲
繼續食黃店救手足

憎恨警狗變左罪行

憎恨黑警啫
唔係憎恨警察喎
但有幾多個係白警就

憎恨咪憎恨警察

有冇人有隻狗拎住文宣張圖

警察射眼=吹咩
因為咁鬧警察=你仇警你擾亂秩序

香港法庭logic

你又咪喺連登講風涼話
散播負面情緒
衰過Instagram講好嬲啦

咁即係點?
唔比憎恨黑警?
遲啲唔對班黑警敬禮下跪係咪又憎恨又要坐監?

咁攜有聖經是否反映仇恨世界政府？

罪名任佢加

支那狗官

直接BLOCK 呢D冷嘲熱諷嘅人

屌佢老母

佢老母身攜condom就知佢老母幾淫賤

法官認證全部都係黑警

經反覆觀看及比對影片中的男子衣著外貌特徵後，肯定他們分別就是本案的兩名被告。影片拍得高連同其他示威者將行李手推車放在首輛警察運輸巴士的前方，其後用手拍打該車車身。該警車與救護車成功離開後，高連同其他示威者再將其他物品放在尾隨車輛的前方，阻止車輛離開。麥則是圍繞著眾警車的示威者之一，不斷指罵警車上的警員，更將一件樽狀物件擲向一輛尾隨的警察運輸巴士。

衰呢度

楊明就好啦！幾威水

憎恨警察罪

連登放負
繼續為香港人製造無力感

對黃屍豬講：你自己咪一樣無做過野，剩係識喺連登吠
對五毛講：支那畜牲太低估香港人，真。香港人從來唔識跪，呢啲就係同你地支那人既分別

唔鍾意黑警=________罪成（是但填個罪名都入）

法官講緊動機，普通法講求動機和行為一起確立才可以入罪。一系你就唔好講普通法。

咁寫我愛死黑警囉